高院受理「長洲覆核王」申請 挑戰原居民享丁屋權

新界鄉議局明天舉行萬人聲討大會前夕，傳出高等法院受理一宗挑戰丁屋政策的司法覆核訴訟。有線新聞晚上報道，指長洲居民郭卓堅早前申請司法覆核政府讓新界原居民享建丁屋權利的政策，高院在審視後批出許可，會排期聆訊，而相關的法庭文件已送交律政司和鄉議局。郭卓堅是於去年底提出申請。

鄉議局原定明天在元朗東頭工業區遊樂場舉行「捍衞原居民傳統合法權益聲討大會」，預計號召各鄉萬人出席，要抗議原居民建丁屋的權利未有受到保障。已宣佈參選特首的退休法官胡國興，亦答允會出席大會聲援原居民。

胡國興

原居民